[H96566k.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:H96566k.jpg "fig:H96566k.jpg")，也是第一个计算机程序错误。\]\]
[Guangzhou_metro_ticket_machine_failure_2014-01-25(1).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Guangzhou_metro_ticket_machine_failure_2014-01-25\(1\).jpg "fig:Guangzhou_metro_ticket_machine_failure_2014-01-25(1).jpg")
**程序错误**（），是[程序设计中的術語](../Page/程序设计.md "wikilink")，是指在[软件运行中因为](../Page/软件.md "wikilink")[程序本身有错误而造成的功能不正常](../Page/電腦程式.md "wikilink")、[死机](../Page/死机.md "wikilink")、数据丢失、非正常中断等现象。有些程序错误会造成计算机安全隐患，此时叫做**[漏洞](../Page/漏洞.md "wikilink")**。

一些有趣的隐错有时也会成为一种乐趣。在[电脑游戏中](../Page/电脑游戏.md "wikilink")，假如一些隐错不令遊戲出現大錯誤的話，经常会变成一种玩游戏时的[秘技](../Page/秘技.md "wikilink")（秘技有時是遊戲設計人故意造成的，用於程序設計上的檢查，繞過不需要的步驟直接檢驗需要的地方時所使用的代碼）。

有严重后果的程序错误会受到广泛关注。\[1\] 修补、改正软件程序错误的过程被称为[调试](../Page/调试.md "wikilink")。

## Bug的詞源

### 來自於工程學

Bug用來指工程上的錯誤這種用法大約出現在1870年代，早在電腦出現之前就存在了。目前最早找到的證據是[愛迪生在](../Page/爱迪生.md "wikilink")1878年的信\[2\]

> It has been just so in all of my inventions. The first step is an
> intuition, and comes with a burst, then difficulties arise—this thing
> gives out and \[it is\] then that "Bugs"—as such little faults and
> difficulties are called—show themselves and months of intense
> watching, study and labor are requisite before commercial success or
> failure is certainly reached.

中文翻譯如下：

> 在我所有的發明中都如此。第一步是直覺，然後靈光一閃，然後出現困難——這件事發生了，然後“Bug”——這樣稱呼那些微小的錯誤和困難——展現出來。在明確到達商業的成功或失敗之前，數個月的密切關注、研究和勞動是必需的。

### 資訊工程與一般大眾所知的起源

在1947年9月9日，[葛麗絲·霍普](../Page/葛麗絲·霍普.md "wikilink")（Grace
Hopper）发现了第一个电脑上的bug。当在[Mark
II计算机上工作时](../Page/計算機硬體歷史#巨像电脑.md "wikilink")，整个团队都搞不清楚为什么电脑不能正常运作了。经过大家的深度挖掘，发现原来是一隻[飛蛾意外飛入了一臺電腦內部而引起的故障](../Page/飛蛾.md "wikilink")（如圖所示）。这个团队把错误解除了，并在日誌本中记录下了这一事件。也因此，人们逐渐开始用“Bug”（原意为“虫子”）来称呼计算机中的隐错。现在在[华盛顿的](../Page/华盛顿.md "wikilink")[美国国家历史博物馆中还可以看到这个遗稿](../Page/美国国家历史博物馆.md "wikilink")。\[3\]

## Bug的管理與一些常見的名詞

[Classpath_bugs.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Classpath_bugs.png "fig:Classpath_bugs.png")
project
數據）。由用戶提交的錯誤是「未確認」（unconfirmed）的，一旦該錯誤由開發人員重現，即為「已確認」（confirmed）錯誤。此後已確認的錯誤會「解決」（fixed）。其他類別的錯誤（無法重現、不予解決等）通常並不多見。\]\]

  - 處理進度
      - `New`：代表新回報的Bug
      - `Resolved`：代表Bug已處理完（見下方「處理方式」）
      - `Closed`：處理完並已被驗證
  - 處理方式
      - `Fixed`：Bug被解決
      - `Later`：必須到未來的版本才能解決。
      - `Workaround`：不能解決，但能用其他替代方法来避開問題的。
      - `Duplicate`：重複回報的Bug
  - `Severity`：Bug造成的嚴重性
  - Debugging（简称Debug）：指解决Bug的动作和过程（[调试](../Page/调试.md "wikilink")）。

## 参考资料

## 参见

  - [调试](../Page/调试.md "wikilink")

  - [2000年问题](../Page/2000年问题.md "wikilink")

  - [Therac-25案例](../Page/Therac-25案例.md "wikilink")

  -
  - [Gotcha_(编程)](../Page/Gotcha_\(编程\).md "wikilink")

[程式錯誤](../Category/程式錯誤.md "wikilink")

1.  [软件 Bug 引发的十次严重后果 - 文章 - 伯乐在线](http://blog.jobbole.com/97/)
2.
3.  [Log Book With Computer
    Bug](http://americanhistory.si.edu/collections/search/object/nmah_334663),
    National Museum of American History